免稅店董事縱容欠薪候懲

免稅店董事縱容欠薪候懲

2,736
■董事林少石縱容公司拖欠代通知金等，罪成保釋待判。
適中字型
較大字型
■董事林少石縱容公司拖欠代通知金等，罪成保釋待判。

【本報訊】專攻內地團遊客、曾違規被旅遊業議會記分的免稅店，去年2月突然結業，有員工循勞資審裁處追討欠薪及代通知金勝訴，但店方沒按判令依期付款1.4萬元。免稅店董事涉縱容拖數，受審後昨在觀塘法院被裁定兩罪成立。求情指佔中事件令免稅店生意下滑，公司又被追收佣金，周轉不靈才結業。資料顯示，董事曾參與反佔中活動，他經營的另一免稅店更因訛稱無牌子相機為日本富士牌，被國家旅遊局點名批評誤導。

指佔中令生意下滑
裁判官昨裁決指，被告林少石（58歲）雖不是免稅店的唯一董事，但他是負責支薪的人，亦積極參與勞審處的訴訟，但未有積極阻止公司犯案。法庭索閱社會服務令報告，准被告保釋至本月20日判刑。
辯方求情指，涉案的香港國際免稅批發專門店有限公司資不抵債，已被頒清盤令。公司從每位內地旅客團費抽佣35%，後因佔中及針對同類店舖的劣評，生意開始惡劣。合作公司亦因追佣不遂拒再提供客源，導致顧客大減八成。
翻查資料，林少石曾於2014年10月在尖沙嘴的藍絲反佔中集會現身，該次集會有多名記者被藍絲襲擊。其免稅店則曾因沒依期退款、收據沒詳列貨品資料而被旅議會記分。
案件編號：KCS40899-900/16
■記者伍嘉豪

上一則
圖摸壯男 理大博士生守行為

下一則
藤條打6歲子 吸毒母判入戒毒所

董事林少石縱容公司拖欠代通知金等，罪成保釋待判。

佔中事件令免稅店生意下滑

自己廢又係度賴

上一則
圖摸壯男 理大博士生守行為